# Нефункциональных требования
- Передача конфиденциальных данных между клиентом и сервером должна быть зашифрована с использованием протокола TLS.
- Пользователи должны проходить аутентификацию с использованием двухфакторной аутентификации (2FA).
- Приложение должно автоматически перезапускаться при сбое и восстанавливать последнее состояние в течении 10 секунд после сбоя.
- Резервные копии базы данных должны создаваться ежедневно и храниться в отдельном защищенном хранилище не менее 6 месяцев.
- Система должна способствовать масштабированию хранилища данных без значительных потерь производительности при увеличении базы данных на 50% от начального объема
- Приложение должно корректно работать на операционных системах iOS (последние 2 версии), Android (последние 2 версии), Windows 10.
- Все функции приложения должны быть доступны и понятны на экранах размером от 4 до 12 дюймов.
- Приложение должно поддерживать работу не менее 100 одновременных пользователей без заметного снижения производительности. Время отклика приложения не должно превышать 1 секунду при 100 одновременных пользователях.
- 95% современных носимых устройств должны успешно подключаться к приложению без ошибок и задержек.
- Точность записи геопозиции записи трека тернировки должна быть не хуже 10 метров.
- Пользовательские группы должны поддерживать вместимость не менее 1000 пользователей без заметного снижения производительности. Время отклика приложения не должно превышать 1 секунду при 1000 одновременных пользователей.
- Аутентификация пользователя может быть делегирована (OAuth-2) на Facebook, Google и Twitter.
- При временной потере связи с сервером, приложение в режиме тренировки должно продолжать работать в оффлайн режиме, сохраняя все изменения и синхронизируя их с сервером при восстановлении связи.
- Логотип группы пользовталя может быть загружен из файла формата PNG и JPEG и быть размером до 1 Мб.
- Приложение не должно значительно увеличивать расход энергии (более чем в 1.5 раза) на сопряженных устройствах во время синхронизации и их использования